# Резюме по проделанной работе

## Общая схема получения данных:
excel -> urls_file -> server (multiprocessing) -> json -> local_correct_algorithm -> csv

Корректирующий алгоритм необходим в условиях большого потока данных и ненадежностью сервера (постоянные баны)

### Все части алгоритма выполнены, за исключением серверной, которая и заняла уйму времени:

+ *Первым подходом, с помощью которого была предпринята попытка обойти блокировки, был selenium - 
библиотека, позволяющая симулировать действия рельного пользователя, однако способ оказался 
плохомасштабируем и не проходил по времени 
(на полное выполнение понадобилось бы более суток) - НЕ ПОДХОДИТ ПО ВРЕМЕНИ.*

+ *Следующий подход включал в себя только отдельные запросы, которые позволили эффективно
распараллелить программу для максимальной экономии времени, но осталась проблема блокировки по ip.*

## Есть несколько подходов к решению этой проблемы:
+ *База прокси + автоматический решатель капч*
+ *Запросы с подменой ip через Tor + решатель капч*

**Тестировал оба подхода, остановился на 2-м, так как он является самым низким по затратам:**

+ *Проблема первого в том, что используя только 
базу прокси придется закупить их в очень большом количестве, 
так как сайт выдает капчу или бан на ~ 20-30 ссылке. В этом случае необходимо было бы закупить только
proxy примерно на 1000 рублей, и делать это каждый раз, когда нужно запустить программу. - НЕ ПОДХОДИТ ПО ЦЕНЕ.*

+ *Капчи можно проходит с помощью автоматического решателя капч, 
но он тоже стоит денег(на 1000 решенных капч 2$ = 120 руб.), так что совсем без трат обойтись не выйдет.*

+ *Подмена через Tor хороша тем, что не нужно платить 
за ip и можно убрать из статей расходов прокси (-1500 руб.) - ПОДХОДИТ*

На отладку и тестирование последнего способа ушел как раз вчерашний день.
В результате удалось сократить ориентировочное время исполнения до 4-5 часов в многопоточном режиме. 

## Выдача в процессе парсинга:
![Выдача в процессе парсинга](./Parsing_output.jpg "Выдача в процессе парсинга")
## Промежуточный файл:
![Промежуточный файл](./JSON_output.png "Промежуточный файл")

Тут хотелось бы сказать, что не вполне ясно, как с этой задачей справлялся предыдущий код, который вы сбрасывали, 
так как единственное место, где в нем был намек на многопоточность, 
оказался убран из программы и фактически оставался неактивным.
Если он действительно мог быть выполнен менее чем за 10 часов, то только с потерями данных, по крайней мере при
нынешних условиях защиты на сайте.

## Итоги
+ *Из-за проблем с использованием ТОРа на Win системах, программе потребуется для запуска Unix, то есть нужен выделенный
Linux сервер. Самый дешевый обойдется в 100 руб\месяц., его мощностей вполне достаточно. 
Размещение и инструкция по использованию - тоже часть проекта.
Плюс размещения на хостинге состоит в том, что парсинг можно осуществить полностью в "фоновом" 
режиме в любое время суток без опасности прервать выполнение выключением рабочего компьютера.*
+ *Прокси, как я и предполагал, не пригодились, 
однако появилась необходимость в AntiCaptcha сервисе, 
который требует, как я и писал выше, 2 доллара за 1000 разгадываний. 15 долларов (около 900 рублей) 
на проект достаточно - эти средства поступают сразу на счет аккаунта, а если какая-либо часть средств 
не понадобится в процессе работы, ее можно вывести обратно. Тут следует отметить, что сервис придется оплачивать
при каждом запуске парсера, так как иного способа обойти CAPTCHA автоматически не существует.*

**Трудозатраты на работу включают в себя:**
+ *многопоточность*
+ *деплой (размещение) на хостинг*
+ *обход КАПТЧ*
+ *работа с системами замены proxy*
 
В целом, стоимость последних 2-х пунктов и так была учтена, однако средняя стоимость работ на рынке с учетом
первых 2-х составляет около 3.5 - 4 т.р.

*ИТОГО: 4.5 - 5 т.р. за проект.*
